傳華府擬限制退休基金投資中國

中美本周四重啟新一輪貿易談判前夕，彭博引述消息指，華府擬正商議考慮限制美國退休基金投資中國。美股三大指數開市向下，道指跌223點或0.84%，報26254點；納指跌60點或0.76%，報7895點；標普500指數跌25點或0.84%，報2914點。即月恒指夜期最新報25683點，跌184點，低水210點。

該報道又指，美國白宮經濟顧問庫德洛（Larry Kudlow）上周與國安會(NSC)及財政部舉行政策會議，商討如何限制指數納入中資股份。

據彭博引述知情人士稱，特朗普正在討論限制資本流入中國的可能性，特別重點討論美國政府退休基金對中國的投資。知情人士補充稱，白宮國家經濟委員會主任庫德洛的辦公室，上周召集了政策協調委員會會議，與會者還包括國家安全委員會和財政部的官員。國家經濟委員會發言人不予置評。

據了解，此次會議的知情人士稱，目前美國政府的討論重點是如何進一步審查指數供應商，將他們認為對美國投資者構成重大風險的中國公司納入指數的決定。目前尚不清楚白宮將採用何種法律權利，來迫使主要指數剔除某些中國公司。美國聯邦退休儲蓄投資委員會於2017年做出決定，到2020年中，政府退休基金提供給雇員的海外基金將與MSCI所有國家世界指數掛鈎，該指數覆蓋包括中國在內的新興市場。

一些美國議員和政府外部的對華鷹派已敦促該委員會推翻這項決定，必要時讓政府動用行政權力保護美國政府工作人員。他們稱，投資於涉嫌侵犯人權和引發美國國家安全關切的中國公司，有損美國人利益。

今日好多好消息唔該快D打鳩支那

打共狗往死裡打

台山商會中學郭惠蕊，人血饅頭係咪好好食？？？？

共狗呢下可以做的選擇就係要迫美國公司係美國同支那揀一邊表態